瑞雪白眼 盡顯荒誕

瑞雪白眼 盡顯荒誕
（傳媒工作者 林彥邦） - 林彥邦

論壇

三月十七日，中國政府在北京製造了一場人工降雪。資料圖片

一場雪、兩個女人，兩件小事，為2018年3月習帝登基這套荒誕劇落下註腳。

古代農業社會，回暖後的小雪，不單不會凍壞農作物，還會為土壤提供充足水份，確保來年豐收，故有所謂瑞雪兆豐年之說；而古時民智未開，奪權而立的封建帝王，向來愛以天命為自己加持，漢高祖劉邦有所謂「斬白蛇起義」，王莽、武則天都曾獲獻「符瑞」，作為日後稱帝的憑持。

到今年全國兩會，習近平在掃平各派後大權在握，鐵了心取消老鄧苦心建立的國家主席退休制，近乎復辟帝制，及後並以2,970票全票「當選」國家主席，棄權、反對、缺席者一個都沒有。在他達成全票當選這個連毛澤東都未能做到的「創舉」的當天，天空竟亦在三月下起一場「瑞雪」，為近平元年帶來吉兆。

但這場雪卻是人工製造的假象，瑞雪是人工催雪的結果，官方亦大方承認這事實，因為現在的中共習帝，已非王莽、武則天可比。
王、武等人，尚知篡位奪權世所難容，故要以符瑞鬼神為自己製造合法性，只為欺騙世人；今天的中共和習近平，卻連欺騙世人都不必，直接將黨就是國寫入憲法，取消習近平任期限制，瑞雪造假、習帝登基，路人皆見，但放看宇內，誰敢反抗、誰敢說不？又何須說謊？

揭破政權造假大戲

一場瑞雪，充份反映習近平和中共這種「自信」。正如在人民大會堂那2,970票，誰都知道一切不過是場戲，但卻是一場不得不做，若不配合性命難保的大戲，演的、看的，誰也不敢造次。

偏偏在這種人人爭相獻媚唯恐不及的時刻，兩個本應只是花瓶裝飾的女人，卻意外將整場大戲撞破。

她們本來只需掛着外媒的名號裝出專業的扮相，在適當時候拿着官方預先擬好的問題，舉手發問，就可以讓一眾官大人「答記者問」，偏偏她們不甘寂寞，硬是要在全球目光前玩私人恩怨，反一個白眼、弄一個表情，足以令中共「假答問」、「假外媒」的把戲曝光、丟人現眼，也難怪事後兩女隨即被取消採訪資格，甚至被解僱。

皆因她們的行為意外當了揭發國王新衣的小孩，再一次讓世界看到，所謂中共兩會的本質。由人大選舉、政協委任，到所謂協商會議和投票，尊重憲法的修憲建議到緊緊握拳的宣誓過程，無論表面如何莊嚴神聖，本質上都和北京那場瑞雪一樣，盡皆虛幻、全屬造假。而不管極權如何牢牢掌控整場戲，最終總會在意外之處，跑出如梁相宜、張慧君這樣的人，讓整個神聖的戲棚瞬間崩塌，遺留下來的，不過是荒誕的鬧劇。

林彥邦
傳媒工作者